const question3Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 1. Nước nào dưới đây không thuộc khu vực Đông Bắc Á?",
    answer1: "A. Nhật Bản.",
    answer2: "B. Hàn Quốc.",
    answer3: "C. Trung Quốc.",
    answer4: "D. Singapor.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 2. Trước Chiến tranh thế giới thứ hai, quốc gia nào ở Đông Bắc Á không bị chủ nghĩa thực dân nô dịch?",
    answer1: "A. Nhật Bản.",
    answer2: "B. Trung Quốc.",
    answer3: "C. Thái Lan.",
    answer4: "D. Đài Loan.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 3. Sau Chiến tranh thế giới thứ hai, bán đảo Triều Tiên bị chia cắt làm hai miền theo vĩ tuyến",
    answer1: "A.16",
    answer2: "B.20",
    answer3: "C.38",
    answer4: "D.48",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 4. Sau thắng lợi của cách mạng Trung Quốc (1949), chính quyền Tưởng Giới Thạch phải rút chạy ra",
    answer1: "A. Đài Loan.",
    answer2: "B. Hồng Kông.",
    answer3: "C. Ma Cao.",
    answer4: "D. Triều Tiên.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 5. Nước Cộng hòa Nhân dân Trung Hoa được thành lập vào thời gian nào?",
    answer1: "A. Năm 1945",
    answer2: "B. Năm 1949",
    answer3: "C. Năm 1950",
    answer4: "D. Năm 1955",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 6. Ba “con rồng” kinh tế châu Á thuộc Đông Bắc Á là",
    answer1: "A. Hàn Quốc, Hồng Công, Đài Loan.",
    answer2: "B. Trung Quốc, Đài Loan, Nhật Bản.",
    answer3: "C. Triều Tiên, Hàn Quốc, Nhật Bản.",
    answer4: "D. Hàn Quốc, Trun Quốc, Nhật Bản.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 7. Thắng lợi của cách mạng Trung Quốc năm 1949 có ý nghĩa như thế nào đối với đất nước này?",
    answer1: "A. Mở ra kỉ nguyên độc lập tự do, tiến lên chủ nghĩa xã hội.",
    answer2: "B. Làm cho ảnh hưởng của chủ nghĩa xã hội lan rộng khắp toàn cầu.",
    answer3: "C. Hoàn thành cuộc cách mạng cã hội chủ nghĩa ở Trung Quốc.",
    answer4: "D. Lật đổ chế độ phong kiến, mở đường cho chủ nghĩa xã hội phát triển.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 8. Ý nghĩa quốc tế của sự ra đời nước Cộng hòa Nhân dân Trung Hoa (10/1949) là",
    answer1: "A.kết thúc hơn 100 năm nô dịch và thống trị của để quốc đối với nhân dân Trung Hoa.",
    answer2: "B. làm phá sản về cơ bản hệ thống thuộc địa của chủ nghĩa thực dân cũ.",
    answer3: "C. mở rộng phạm vi địa lí của chủ nghĩa xã hội từ châu Âu sang châu Á.",
    answer4: "D. đưa đất nước Trung Hoa bước vào kỉ nguyên độc lập tự do, tiến lên chủ nghĩa xã hội.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 9. Trong thế kỉ XX, quốc gia nào ở khu vực Đông Bắc Á trở thành nền kinh tế lớn thứ hai thế giới?",
    answer1: "A. Trung Quốc.",
    answer2: "B. Nhật Bản.",
    answer3: "C. Hàn Quốc.",
    answer4: "D. Đài Loan.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 10. Trong những năm 80 – 90 của thế kỉ XX và những năm đầu thế kỉ XXI, nền kinh tế của quốc gia nào ở Đông Bắc Á có tốc độ tăng trưởng nhanh và cao nhất thế giới?",
    answer1: "A. Trung Quốc.",
    answer2: "B. Nhật Bản.",
    answer3: "C. Hàn Quốc.",
    answer4: "D. Triều Tiên.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 11. Nước Cộng hoà Nhân dân Trung Hoa chính thức thiết lập quan hệ ngoại giao với Việt Nam vào thời gian nào ?",
    answer1: "A. Năm 1949.",
    answer2: "B. Năm 1950.",
    answer3: "C. Năm 1951.",
    answer4: "D. Năm 1952.",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 12. Chiến tranh giữa hai miền Triều Tiên (1950 – 1953) chấm dứt với hiệp định đình chiến ở",
    answer1: "A. Pari.",
    answer2: "B. Bàn Môn Điếm.",
    answer3: "C. Giơnevơ.",
    answer4: "D. Vécxai.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 13. Cuộc nội chiến ở Trung Quốc (1946 – 1949) diễn ra giữa",
    answer1: "A. Đảng Quốc đại và Quốc dân đảng.",
    answer2: "B. Đảng Cộng sản và Đảng Dân chủ.",
    answer3: "C. Quốc dân đảng và Đảng Cộng sản.",
    answer4: "D. Đảng Cộng hòa và Đảng Dân chủ.",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 14. Nội dung nào 'không' phản ánh đúng ý nghĩa lịch sử của sự ra đời nước Cộng hòa Nhân dân Trung Hoa (1949)?",
    answer1: "A. Hoàn thành cuộc cách mạng xã hội chủ nghĩa ở Trung Quốc.",
    answer2: "B. Đưa đất nước bước vào kỉ nguyên độc lập, tự do.",
    answer3: "C. Chấm dứt hơn 100 nô dịch và thống trị của đế quốc.",
    answer4: "D. Cổ vũ mạnh mẽ phong trào giải phóng dân tộc trên thế giới.",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 15. Hiểu như thế nào về 'Chủ nghĩa xã hội mang màu sắc Trung Quốc' ?",
    answer1: "A. Là một mô hình chủ nghĩa xã hội hoàn toàn mới, không dựa trên những nguyên lí chung mà chủ nghĩa Mác - Lênin đã đề ra.",
    answer2: "B. Mô hình chủ nghĩa xã hội được xây dựng trên nền tảng thống nhất, đoàn kết giữa các đảng phái chính trị.",
    answer3: "C. Là mô hình chủ nghĩa xã hội được xây dựng trên cơ sở thành lập các công xã nhân dân - đơn vị kinh tế, đồng thời là đơn vị chính trị căn bản.",
    answer4: "D. Là mô hình chủ nghĩa xã hội được xây dựng trên cơ sở những nguyên lí chung của chủ nghĩa Mác - Lênin và những đặc điểm lịch sử cụ thể của Trung Quốc.",
  },

];

export default question3Data;
